<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>L'histoire de dofus, de la version v1b à Dofus 1.29.1 on Dofus History</title><link>/dofus/histoire-de-la-beta-a-la-1.29/index.html</link><description>Recent content in L'histoire de dofus, de la version v1b à Dofus 1.29.1 on Dofus History</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><copyright>Contenu géré par Loonaire, certaines images utilisées sont la propriété d'Ankama Games</copyright><lastBuildDate>Mon, 26 Dec 2022 11:24:28 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/dofus/histoire-de-la-beta-a-la-1.29/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Des Premières Beta À Dofus 1.9</title><link>/dofus/histoire-de-la-beta-a-la-1.29/beta1adofus1-9/index.html</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 11:24:28 +0100</pubDate><guid>/dofus/histoire-de-la-beta-a-la-1.29/beta1adofus1-9/index.html</guid><description>Introduction Je reflechis à documenter les versions de Dofus depuis un moment. L&amp;rsquo;idée de départ est de permettre l&amp;rsquo;identification d&amp;rsquo;une version de Dofus à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;une capture qui n&amp;rsquo;est pas datée, au final cet article va un peu plus loin et s&amp;rsquo;attarde sur le coté technique et le fonctionnement du jeu, certains éléments de Dofus Retro sont les mêmes que ceux des premières betas. Je m&amp;rsquo;arrête à la version 1.9 car il s&amp;rsquo;agit de la sortie internationnale ainsi qu&amp;rsquo;une version que je considère comme étant les bases de la version 1.</description></item><item><title>De Dofus 1.9 à Dofus 1.29</title><link>/dofus/histoire-de-la-beta-a-la-1.29/dofus1-9a1-29/index.html</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 14:05:16 +0100</pubDate><guid>/dofus/histoire-de-la-beta-a-la-1.29/dofus1-9a1-29/index.html</guid><description>Cet article fait suite à l&amp;rsquo;article sur les beta du jeu et les versions du jeu de la 1.0 à la 1.9. Je précise que j&amp;rsquo;ai connu dofus vers la version 1.24 donc tous ce qui est évoqué proviens de sources comme le forum.
Résumé sur les versions précédentes La version 1.9 est la première internationale du jeu. Désormais à partir du langage de l&amp;rsquo;ordinateur le jeu peux être en français ou en anglais.</description></item></channel></rss>