<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dofus History</title><link>/dofus/changelogs/changelogsv1/index.html</link><description>Recent content on Dofus History</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><copyright>Contenu géré par Loonaire, certaines images utilisées sont la propriété d'Ankama Games</copyright><lastBuildDate>Sun, 30 Apr 2023 16:03:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/dofus/changelogs/changelogsv1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Le changelog de la version 1.0</title><link>/dofus/changelogs/changelogsv1/changelog1_0/index.html</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:03:00 +0200</pubDate><guid>/dofus/changelogs/changelogsv1/changelog1_0/index.html</guid><description>Dofus 1.0 DOFUS - version 1.0
Voici une présentation des nouveautés et mises à jour depuis la version bêta 17.2b.
A la suite de celle-ci, vous pouvez également voir le détail complet de Dofus dans sa version officielle.
Nouveautés (depuis la version bêta 17.2b)
Achat de bâtiments
Vous pouvez acheter des bâtiments dans le jeu. Pour savoir s’ils sont en vente, et le cas échéant, connaître leur prix, cliquez sur leur porte d’entrée.</description></item><item><title>Le changelog de la version 1.1</title><link>/dofus/changelogs/changelogsv1/changelog1_1/index.html</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:03:00 +0200</pubDate><guid>/dofus/changelogs/changelogsv1/changelog1_1/index.html</guid><description>Dofus 1.1 DOFUS - version 1.1
Voici une présentation des nouveautés et mises à jour depuis le dernier Reboot du lundi 20 septembre. A la suite de celle-ci, vous pouvez également voir le détail complet de Dofus depuis la version 1.0.
Nouveautés (depuis le 20/09/2004)
L&amp;rsquo;île des Wabbits
Vous allez enfin découvrir l&amp;rsquo;habitat de ces créatures bien étranges et connaître, peut-être, leur origine. Avec bien sûr de nouvelles quêtes, de nouveaux monstres et de nouveaux objets.</description></item><item><title>Le changelog de la version 1.2</title><link>/dofus/changelogs/changelogsv1/changelog1_2/index.html</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:03:00 +0200</pubDate><guid>/dofus/changelogs/changelogsv1/changelog1_2/index.html</guid><description>Attention: Le changelog suivant évoque la 1.2 et 1.2.1 mais il concerne en réalité la 1.2
Dofus 1.2 DOFUS - version 1.2.1 Présentation des ajouts et modifications apportées dans la version 1.2 (18/10/2004) et la version 1.2.1 (29/10/2004).
Nouveautés **Nouvelle apparence des personnages
**Afin d&amp;rsquo;intégrer des fonctionnalités futures et d&amp;rsquo;améliorer toujours plus l&amp;rsquo;apparence et les animations des personnages, nous avons procédé à un &amp;ldquo;relookage&amp;rdquo; de ces derniers. Le 29 octobre, nous avons légèrement corrigé ces modifications afin de tenir compte de vos remarques.</description></item><item><title>Le changelog de la version 1.3</title><link>/dofus/changelogs/changelogsv1/changelog1_3/index.html</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:03:00 +0200</pubDate><guid>/dofus/changelogs/changelogsv1/changelog1_3/index.html</guid><description>Dofus 1.3 Le 15/11/2004
Détails de la mise à jour du 15/11/2004 (version 1.3)
L’île de Moon vous réserve de nombreuses surprises. Après un voyage très mouvementé, vous découvrirez une île paradisiaque certes, mais qui cache de terribles secrets. Vous devrez affronter les cruels Kannibouls, les perfides kokoko et bien d’autres monstres pour espérer en savoir un peu plus. Un conseil, n’oubliez pas de faire le plein de provisions.
Nouveautés</description></item><item><title>Le changelog de la version 1.4</title><link>/dofus/changelogs/changelogsv1/changelog1_4/index.html</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:03:00 +0200</pubDate><guid>/dofus/changelogs/changelogsv1/changelog1_4/index.html</guid><description>Dofus 1.4.0 Partie 1 Détails de la mise à jour du 15/12/2004 (version 1.4)
Pour cette version de fin d&amp;rsquo;année, nous avons voulu répondre à vos différentes attentes. C&amp;rsquo;est ainsi que nous avons travaillé à la fois sur l&amp;rsquo;ajout d&amp;rsquo;une nouvelle classe et d&amp;rsquo;un nouvel univers, sur l&amp;rsquo;amélioration de l&amp;rsquo;interface du jeu, sur l&amp;rsquo;intégration de fonctionnalités &amp;ldquo;role-play&amp;rdquo;, l&amp;rsquo;amélioration visuelle des sorts et la correction de bugs. Et parce que c&amp;rsquo;est le premier Noël de Dofus, nous avons ajouté le métier d&amp;rsquo;alchimiste qui vous permettra de modifier la répartition des points de &amp;ldquo;boost&amp;rdquo; de vos sorts.</description></item><item><title>Le changelog de la version 1.5</title><link>/dofus/changelogs/changelogsv1/changelog1_5/index.html</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:03:00 +0200</pubDate><guid>/dofus/changelogs/changelogsv1/changelog1_5/index.html</guid><description>Dofus 1.5.0 DOFUS - version 1.5 Présentation des modifications apportées dans la version 1.5 (08/02/2005).
Les Guildes
Vous pouvez créer ou rejoindre votre guilde, réserver son nom et vous faire reconnaître des autres joueurs. Au fur et à mesure des prochaines mises à jour, les fonctions de guildes seront développées et permettront de renforcer l&amp;rsquo;intérêt du PvP (combats joueurs contre joueurs).
Pour créer une guilde, il vous faudra accomplir plusieurs étapes que nous vous laissons découvrir.</description></item><item><title>Le changelog de la version 1.6</title><link>/dofus/changelogs/changelogsv1/changelog1_6/index.html</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:03:00 +0200</pubDate><guid>/dofus/changelogs/changelogsv1/changelog1_6/index.html</guid><description>Dofus 1.6 DOFUS - version 1.6 Présentation des modifications apportées dans la version 1.6 (19/04/2005).
Les Cités de Bonta et Brâkmar En vous ralliant à l&amp;rsquo;une de ces villes, votre mission sera double : asseoir la domination de votre ville d&amp;rsquo;adoption et réduire à néant les tentatives de renversement de la ville adverse. La lutte fait rage pour la prise de contrôle des ressources, il va donc falloir que vous démontriez vos aptitudes aux combats.</description></item><item><title>Le changelog de la version 1.7</title><link>/dofus/changelogs/changelogsv1/changelog1_7/index.html</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:03:00 +0200</pubDate><guid>/dofus/changelogs/changelogsv1/changelog1_7/index.html</guid><description>Dofus 1.7 Pas de vrai changelog
Dofus 1.7.1 Pas de vrai changelog</description></item><item><title>Le changelog de la version 1.8</title><link>/dofus/changelogs/changelogsv1/changelog1_8/index.html</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:03:00 +0200</pubDate><guid>/dofus/changelogs/changelogsv1/changelog1_8/index.html</guid><description>Dofus 1.8 Il n&amp;rsquo;y aura pas d&amp;rsquo;importantes modifications pour cette nouvele version qui est avant tout faîte pour permettre au client unique de fonctionner dans les deux langues actuellement disponibles.
Cependant, voici une liste des petites modifications :
Le bug d&amp;rsquo;affichage de l&amp;rsquo;xp de guilde est corrigé.
L&amp;rsquo;affichage des effets des sorts des Percepteurs est corrigé.
Les prix de revente aux pnj de certains objets ont été corrigés.
Augmentation du nombre de groupes de monstres de faible et moyen niveau (nous rajouterons de nouveaux groupes de monstres pour les équipes de joueurs haut niveau bientôt).</description></item><item><title>Le changelog de la version 1.9</title><link>/dofus/changelogs/changelogsv1/changelog1_9/index.html</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:03:00 +0200</pubDate><guid>/dofus/changelogs/changelogsv1/changelog1_9/index.html</guid><description>Dofus 1.9 Version 1.9.0 (01/09/2005)
Les ceintures de chance seront désormais craftables. Les petits anneaux magiques sont désormais craftables. la potion d&amp;rsquo;oubli du sort Bluff, ne fera plus oublier le sort Contrecoup. L&amp;rsquo;arc Ange et l&amp;rsquo;arc du pêcheur sont désormais visibles en combat. Il n&amp;rsquo;y a plus d&amp;rsquo;obstacle invisible sur la carte 1802. A Tainela, en -8/-4, le plot de transfert qui ne fonctionnait pas à été retiré. La ressource Langue de Crabe a désormais une description.</description></item></channel></rss>