<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Accueil on Dofus History</title><link>/index.html</link><description>Recent content in Accueil on Dofus History</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><copyright>Contenu géré par Loonaire, certaines images utilisées sont la propriété d'Ankama Games</copyright><lastBuildDate>Sat, 24 Dec 2022 20:25:40 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>M'aider</title><link>/help/index.html</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:36:20 +0100</pubDate><guid>/help/index.html</guid><description>Si vous le souhaitez, vous pouvez m&amp;rsquo;aider pour améliorer cette documentation. Vous pouvez me contacter pour des erreurs d&amp;rsquo;orthographe où bien, si vous avez des anciens fichiers. Je recherche actuellement:
Les versions betas du jeu, de la version v1b à v16b (je possède les v5b et v7b) Le fichier de l&amp;rsquo;interface de connexion de la beta (DofusLoginInterface.swf) Les versions du jeu de Dofus 1.1 à Dofus 1.8 Le fichier de connexion de Dofus 1.</description></item><item><title>ArtySlot</title><link>/artyslot/index.html</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 16:59:27 +0100</pubDate><guid>/artyslot/index.html</guid><description>Cette catégorie concerne le jeu Arty Slot ainsi que ses dérivés</description></item><item><title>Autres Jeux</title><link>/autres-jeux-ankama/index.html</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 16:46:25 +0100</pubDate><guid>/autres-jeux-ankama/index.html</guid><description>Cette catégorie regroupe tous les petits jeux d&amp;rsquo;Ankama qui ne nécessites pas de créer une catégorie spécifique.</description></item><item><title>Dofus</title><link>/dofus/index.html</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 14:20:59 +0100</pubDate><guid>/dofus/index.html</guid><description>Regroupement des articles concernant Dofus.</description></item><item><title>A Propos</title><link>/a-propos/index.html</link><pubDate>Sat, 24 Dec 2022 14:48:25 +0100</pubDate><guid>/a-propos/index.html</guid><description>Je suis un joueur de Dofus depuis 2008, avec le temps j&amp;rsquo;ai appris à aimer le jeu et son histoire, il y a beaucoup à apprendre et surtout je préfère largement le l&amp;rsquo;histoire du jeu avant quelle ne parte dans tous les sens dans les moments de la sortie du Dofus Ivoire, tous est devenu bien plus compliqué depuis. Les débuts de Dofus n&amp;rsquo;ont aucun lore intégré cependant j&amp;rsquo;aime beaucoup le lore du jeu au moment de Dofus 1.</description></item></channel></rss>