<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Accueil :: Dofus History</title><link>/index.html</link><description>Bienvenue, j’ai crée ce site pour publier mes recherches sur l’histoire de Dofus. Auparavant j’utilisais de simples dépots sur Github mais le manque de coté pratique me bloquais un peu, maintenant tous est disponible ici, la création d’article est simplifiée et la publication automatisée.
Je n’ai pas de rythme de sortie de nouveaux contenu. Il se peux que parfois je publie beaucoup en peu de temps et parfois pas du tout pendant des mois.
Bonne lecture :)</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sun, 30 Apr 2023 16:03:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dofus</title><link>/dofus/index.html</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:03:00 +0200</pubDate><guid>/dofus/index.html</guid><description>Regroupement des articles concernant Dofus.</description></item><item><title>M'aider</title><link>/help/index.html</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:36:20 +0100</pubDate><guid>/help/index.html</guid><description>Si vous le souhaitez, vous pouvez m’aider pour améliorer cette documentation. Vous pouvez me contacter pour des erreurs d’orthographe où bien, si vous avez des anciens fichiers. Je recherche actuellement:
Les versions betas du jeu, de la version v1b à v16b (je possède les v5b et v7b) Le fichier de l’interface de connexion de la beta (DofusLoginInterface.swf) Les versions du jeu de Dofus 1.1 à Dofus 1.8 Le fichier de connexion de Dofus 1.0 (webLoaderUI.swf) Les versions du jeu de Dofus 1.10 à Dofus 1.12 ainsi que 1.13.1 et 1.13.2 Les versions du jeu 1.14 ainsi que 1.15 avec le dossier data le plus complet possible (fichiers de carte ainsi que les fichiers lang) Vous pouvez me contacter via twitter @loonaire ou via discord @loonaire</description></item><item><title>ArtySlot</title><link>/artyslot/index.html</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 16:59:27 +0100</pubDate><guid>/artyslot/index.html</guid><description>Cette catégorie concerne le jeu Arty Slot ainsi que ses dérivés</description></item><item><title>Autres Jeux</title><link>/autres-jeux-ankama/index.html</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 16:46:25 +0100</pubDate><guid>/autres-jeux-ankama/index.html</guid><description>Cette catégorie regroupe tous les petits jeux d’Ankama qui ne nécessites pas de créer une catégorie spécifique.</description></item><item><title>A Propos</title><link>/a-propos/index.html</link><pubDate>Sat, 24 Dec 2022 14:48:25 +0100</pubDate><guid>/a-propos/index.html</guid><description>Je suis un joueur de Dofus depuis 2008, avec le temps j’ai appris à aimer le jeu et son histoire, il y a beaucoup à apprendre et surtout je préfère largement le l’histoire du jeu avant quelle ne parte dans tous les sens dans les moments de la sortie du Dofus Ivoire, tous est devenu bien plus compliqué depuis. Les débuts de Dofus n’ont aucun lore intégré cependant j’aime beaucoup le lore du jeu au moment de Dofus 1.29 et des débuts de la 2.0. Etudier les anciens clients du jeu m’a permis de découvrir Flash Player ainsi que d’autres compétences que je trouve très intéressantes.</description></item></channel></rss>