<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dofus on Dofus History</title><link>/dofus/index.html</link><description>Recent content in Dofus on Dofus History</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><copyright>Contenu géré par Loonaire, certaines images utilisées sont la propriété d'Ankama Games</copyright><lastBuildDate>Sun, 30 Apr 2023 16:03:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/dofus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Changelogs Dofus beta à Dofus Rétro</title><link>/dofus/changelogs/index.html</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:03:00 +0200</pubDate><guid>/dofus/changelogs/index.html</guid><description>Ce post recense les différents changelogs des versions beta aux versions de Dofus Rétro. Si vous avez des informations manquante à me transmette, ça m&amp;rsquo;intéresse! :)
/!\ Cet article va être très long à rédiger, je vais le faire en plusieurs fois, c&amp;rsquo;est pour ca que le tableau n&amp;rsquo;est pour le moment pas complet :)
Versions beta: Version Date de sortie Source du changelog Copie du changelog Commentaire v1b 15 octobre 2003 Indisponible - Première version du jeu en beta fermée v2b 28 octobre 2003 Changelog Copie du changelog Correctifs et ajout de contenu v3b Inconnue Indisponible - Aucune information sur cette version v4b 22 décembre 2003 Indisponible - Sert de base au client v5b v5b 13 janvier 2004 Indisponible - - v6b 27 janvier 2004 Indisponible - Il y a peu être eu des versions 6.</description></item><item><title>L'histoire de dofus, de la version v1b à Dofus 1.29.1</title><link>/dofus/histoire-de-la-beta-a-la-1.29/index.html</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 11:24:28 +0100</pubDate><guid>/dofus/histoire-de-la-beta-a-la-1.29/index.html</guid><description> Partie 1: De la beta v1b à Dofus 1.9.1 Partie 2: De la version Dofus 1.10 à Dofus 1.29.1</description></item><item><title>Articles sur Dofus 1</title><link>/dofus/articles-dofus1/index.html</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 14:20:59 +0100</pubDate><guid>/dofus/articles-dofus1/index.html</guid><description>Cette catégorie est destinée à accueillir les articles concernant les versions beta de Dofus ainsi que les articles concernant Dofus 1.</description></item></channel></rss>