<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Articles sur Dofus 1 on Dofus History</title><link>/dofus/articles-dofus1/index.html</link><description>Recent content in Articles sur Dofus 1 on Dofus History</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><copyright>Contenu géré par Loonaire, certaines images utilisées sont la propriété d'Ankama Games</copyright><lastBuildDate>Sun, 25 Dec 2022 14:20:59 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/dofus/articles-dofus1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Les Avis de recherche</title><link>/dofus/articles-dofus1/avisrecherche/index.html</link><pubDate>Sun, 31 Dec 2023 13:14:10 +0100</pubDate><guid>/dofus/articles-dofus1/avisrecherche/index.html</guid><description>Introduction Lors de recherches sur le fonctionnement des documents je suis tombé sur des avis de recherche qui n&amp;rsquo;ont jamais été ajouté ou qui ont grandement été modifiés qui permettent de retracer la création du système des avis de recherche et indirectement de la modification du système de gestion des documents avec les parchemins d&amp;rsquo;avis de recherche. Cette modification semble avoir été ajoutée avec la mise à jour d&amp;rsquo;Astrub (dofus 1.</description></item><item><title>La collection de carte et le gladiatrool</title><link>/dofus/articles-dofus1/maj1.39/index.html</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2023 20:31:43 +0200</pubDate><guid>/dofus/articles-dofus1/maj1.39/index.html</guid><description>Les 2 principales nouveautés de Dofus rétro 1.39 n&amp;rsquo;étaient pas nouvelles, elles dates en réalité de 2004 et ont été ajoutées au jeu partiellement en début 2005.
La collection de carte (TTG) Il n&amp;rsquo;y a pas grand choses à sur cet élément, il s&amp;rsquo;agit du jeu de carte ajouté avec la mise à jour 1.39. L&amp;rsquo;interface est présente dans le client au moins depuis la version 1.9 (septembre 2005) et probablement disponible depuis la sortie de la zone Cania.</description></item><item><title>Les fonctionnalitées retirées du client de dofus 1</title><link>/dofus/articles-dofus1/fonctionsabandonnesclient/index.html</link><pubDate>Fri, 17 Mar 2023 08:53:43 +0100</pubDate><guid>/dofus/articles-dofus1/fonctionsabandonnesclient/index.html</guid><description>Voici quelques fonctionnalités cachées du client DOfus 1, certaines sont des fonctionnalités intéressantes et qui auraient pu être ajoutées au jeu, d&amp;rsquo;autres sont beaucoup moins intéressantes. Je vais traiter les fonctionnalités par numéro de version.
AVERTISSEMENT: Je ne fait que des suppositions sur l&amp;rsquo;existance et le retrait de ces fonctionnalités, je n&amp;rsquo;ai aucune information officielle les concernants
Le choix du serveur de jeu Lors du passage du client de jeu pour l&amp;rsquo;adapter à l&amp;rsquo;utilisation multi serveur, il était prévu de pouvoir choisir le serveur de jeu sur lequel le personnage allait se connecter.</description></item><item><title>Les Premiers Monstres et pnj de Dofus</title><link>/dofus/articles-dofus1/lespremiersmonstresetpnjdedofus/index.html</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 11:01:10 +0100</pubDate><guid>/dofus/articles-dofus1/lespremiersmonstresetpnjdedofus/index.html</guid><description>En regardant dans les fichiers des Dofus, j&amp;rsquo;ai remarqué qu&amp;rsquo;il manquait les monstres qui possèdent les id 1 à 30, ensuite dans les id suivants, il en manque également. Pour les monstres non existant avec un id plus grand que 30, il s&amp;rsquo;agit simplement de monstres peux être prévu pour sortir puis retirer pour la sortie en jeu. En revanche pour les monstres des id 1 à 30, une autre piste s&amp;rsquo;est ouverte.</description></item><item><title>Le Bitolder</title><link>/dofus/articles-dofus1/bitolder/index.html</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:25:22 +0100</pubDate><guid>/dofus/articles-dofus1/bitolder/index.html</guid><description>1. Le Bitolder et les fichiers du jeu Des références à ce monstre sont présentes à différents endroits: - Dans les &amp;ldquo;langs&amp;rdquo;, dans la version française il est nommé bitolder, il est encore présent dans la version 1.39 de dofus rétro. - Dans le fichier sprite.xml (présent à partie de la 1.16), il est appelé BITEHOLDER. Il est supprimé de ce fichier dans les dernières version de la version 1 du jeu (à partir de la version 1.</description></item><item><title>Les sprites inutilisés de Dofus 1</title><link>/dofus/articles-dofus1/spritesinutiles/index.html</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:10:20 +0100</pubDate><guid>/dofus/articles-dofus1/spritesinutiles/index.html</guid><description>Information importante:
La plupart des skins sont en réalités utilisés dans le jeu. Je laisse cette pas telle quelle mais certains éléments sont faux.
Informations Je vais faire une sorte d&amp;rsquo;analyse du fichier Sprites.xml et de lecture des sprites (swf) de la version 1.16 de dofus 1, ce fichier contient beaucoup de nom de monstres ainsi que leurs id, cependant, certains monstres n&amp;rsquo;ont pas tout à fait le même nom que leurs noms définitif en jeu.</description></item><item><title>Anecdotes Dofus 1.9</title><link>/dofus/articles-dofus1/anecdotesdofus1.9/index.html</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:07:13 +0100</pubDate><guid>/dofus/articles-dofus1/anecdotesdofus1.9/index.html</guid><description>Annecdotes sur Dofus 1.9.1 Ayant pu avoir accès à l&amp;rsquo;interface de dofus 1.9.1 , j&amp;rsquo;ai remarqué quelques différences avec les clients des version supérieures.
Pour la suite, je me suis surtout intéressé au iop, en fonction des classes, la plupart sont déja comme elles sont sur la version 1.29/retro. On remarque d&amp;rsquo;abord que le iop possède son ancien skin, les cheveux ne sont pas en l&amp;rsquo;air sur sa tête (dans l&amp;rsquo;interface de création de personnage, il s&amp;rsquo;agit bien du iop avec les cheveux long):</description></item><item><title>Trucs et astuces de Dofus 1</title><link>/dofus/articles-dofus1/trucastrucedofus1/index.html</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 16:55:41 +0100</pubDate><guid>/dofus/articles-dofus1/trucastrucedofus1/index.html</guid><description>Utiliser des attitudes lors du choix du personnage Sur les versions de Dofus à partir de la 1.14, il est possible de jouer certaines attitudes lors du choix de personnage, dont l&amp;rsquo;attitude flute. Cette option est toujours disponible sur dofus rétro.
Pour cela, il faut sélectionner un personnage en faisant 1 clique dessus puis il faut changer la position du personnage pour le placer en diagonale ensuite, il faut appuyer sur les avec les numéros au dessus du clavier activera une émote.</description></item><item><title>Le mystère des dalles D O F U S et des coffres aux trésors</title><link>/dofus/articles-dofus1/dallesdofus/index.html</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 16:08:43 +0100</pubDate><guid>/dofus/articles-dofus1/dallesdofus/index.html</guid><description>Cet article devrais être réécris pour tenir compte de différentes modifications ainsi que pour sa lisibilité, certaines informations évoquées sont surement fausses
Le mystère des dalles D O F U S On sais beaucoup de choses sur cette map et ce coffre. La grotte est encore présente dans dofus retro, sur dofus 2.0 on ne peux plus entrer dans la grotte. La grotte étant positionnée juste au dessus du bord de la forêt maléfique (en -2,12) et tout en bas de l&amp;rsquo;endroit ou sera plus tard le village bwork.</description></item><item><title>Anecdotes en vrac sur Dofus</title><link>/dofus/articles-dofus1/anecdotes/index.html</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 15:43:13 +0100</pubDate><guid>/dofus/articles-dofus1/anecdotes/index.html</guid><description>Mode hors ligne Avant la beta du jeu, un mode hors ligne était prévu. Ce mode est visible dans le trailer du jeu de 2003 et est surement lié au projet Duel.
Les sorts flamiche et foudroiement Les sorts flamiche et foudroiement, avant leur passage en dégats feu (vers la 1.4, à confirmer) faisait des dégats magiques à la place de dégats élémentaires feu.
Le niveau 6 des sorts Au début des sorts avec 6 niveaux, il fallais plus de point de sort pour passer les sorts lvl 6 (je n&amp;rsquo;ai plus la source de ces dires).</description></item><item><title>Les Dofus inutilisés de Dofus 1</title><link>/dofus/articles-dofus1/dofusinutiles/index.html</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 15:18:53 +0100</pubDate><guid>/dofus/articles-dofus1/dofusinutiles/index.html</guid><description>Les dofus non sorti officiellements En dehors des dofus ivoire et ébènes implantés dans dofus rétro avec les donjons ilyzaelle et qu&amp;rsquo;tan, il y a encore d&amp;rsquo;autres dofus qui ne sont pas utilisés.
Le dofus cawote 1.0 Avant que le dofus cawotte sorte officiellement avec la version 1.1, il avais une apparence rouge au lieu d&amp;rsquo;orange:
Le dofus des glaces Un des premiers dofus implanté dans le jeu, il est implanté disponible depuis la version 1.</description></item><item><title>Les donjons d'Ilyzaelle et de Qu'tan</title><link>/dofus/articles-dofus1/donjonilyqutan/index.html</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 15:12:14 +0100</pubDate><guid>/dofus/articles-dofus1/donjonilyqutan/index.html</guid><description>Les donjons Ilyzaelle et qu&amp;rsquo;tan en 1.29 Les donjon ont été crée assez tot. Ilyzaelle a été crée en premier, ku&amp;rsquo;tan a été crée quelques mises à jours plus tard.
D&amp;rsquo;après ce qui a été dit pour la sortie officielle des 2 donjons sur dofus rétro, les versions originales des donjons étaient prévues pour le niveau 100.
Il est bizarre que les 2 donjons ne soit pas sorti, au moins le donjon ilyzaelle, les 2 donjons semblais plutot finalisé, il était peux être prévu qu&amp;rsquo;ils sortent avec les quêtes alignement mais ca n&amp;rsquo;est pas arrivé.</description></item><item><title>L'ilot Estitch</title><link>/dofus/articles-dofus1/ilotestitch/index.html</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 14:32:05 +0100</pubDate><guid>/dofus/articles-dofus1/ilotestitch/index.html</guid><description>Les informations de base sur l&amp;rsquo;ile Cette ile est &amp;ldquo;sortie&amp;rdquo; dans les fichiers du jeu avec la mise à jour 1.24, les cartes de l&amp;rsquo;ile sont disponible et sur les versions dofus 1.29 et dofus retro, on peux voir les positions de l&amp;rsquo;ile sur la map du monde lorsque l&amp;rsquo;on passe la souris dans la zone entre le nord ouest de bonta et l&amp;rsquo;ile de nowel. Dans les premières versions de dofus 2, l&amp;rsquo;ile était disponible, elle a été développée pour dofus 1 et dofus 2.</description></item><item><title>Le sanctuaire d'hotomani</title><link>/dofus/articles-dofus1/sanctuairehotomani/index.html</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 14:17:55 +0100</pubDate><guid>/dofus/articles-dofus1/sanctuairehotomani/index.html</guid><description>Son apparition Son &amp;ldquo;apparition&amp;rdquo; semble avoir eu lieu en 2007 (dofus 1.19, refonte baie de cania), la première trace que j&amp;rsquo;ai retrouvé de ce sanctuaire que j&amp;rsquo;ai trouvé est ici en avril 2008. A cette date, il y avais seulement l&amp;rsquo;entrée qui était implantée, les cartes et la zone ont été ajouté avec la 1.24, en même temps que la quête des archimonstres pour le dofus ocre. Il s&amp;rsquo;agit de la dernière &amp;ldquo;vraie&amp;rdquo; zone implantée dans le client Dofus 1.</description></item></channel></rss>