<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Autres Jeux on Dofus History</title><link>/autres-jeux-ankama/index.html</link><description>Recent content in Autres Jeux on Dofus History</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><copyright>Contenu géré par Loonaire, certaines images utilisées sont la propriété d'Ankama Games</copyright><lastBuildDate>Sun, 25 Dec 2022 16:46:25 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/autres-jeux-ankama/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Voya nui online</title><link>/autres-jeux-ankama/voyanuionline/index.html</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:04:32 +0100</pubDate><guid>/autres-jeux-ankama/voyanuionline/index.html</guid><description>Introduction Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un jeu commandé lego bionicles sur le moteur de dofus 1, étrangement, bien que l&amp;rsquo;ile soit l&amp;rsquo;ile officielle de bionicles, elle ressemble à l&amp;rsquo;ile de moon. Il y a un projet qui tente de relancer le jeu ici.
Le moteur du jeu Le moteur du jeu est celui de Dofus 1, plus précisemment celui de Dofus 1.0 adapté, il n&amp;rsquo;y a pas besoin de serveur de jeu et la partie lang est adaptée pour être présente directement dans le client plutot qu&amp;rsquo;avec un serveur web distant (ce fonctionnement sera utilisé çà partir de dofus 1.</description></item><item><title>Les jeux flash d'Ankama avant Dofus</title><link>/autres-jeux-ankama/avantdofus/index.html</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:02:37 +0100</pubDate><guid>/autres-jeux-ankama/avantdofus/index.html</guid><description>Tankrace En cherchant un peux, on trouve également la trace d&amp;rsquo;un autre jeu, plus mauvais que les autres: tankrace, on peux trouver le jeux ainsi que des informations ici. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un jeu de course de tank, il semble qu&amp;rsquo;il était jouable en multijoueur, il a du être crée par ankama et pas simplement héberger car l&amp;rsquo;interface est globalement la même que celle d&amp;rsquo;arty slot.
SpaceQuest Je n&amp;rsquo;ai aucune information sur le jeu, je peux juste affirmer qu&amp;rsquo;il à exister grâce à ce lien</description></item><item><title>Jeux divers d'Ankama dans l'univers de Dofus</title><link>/autres-jeux-ankama/universdofus/index.html</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 16:47:11 +0100</pubDate><guid>/autres-jeux-ankama/universdofus/index.html</guid><description>Beaucoup de monde connais le jeu Moon qui devais sortir sur GBA (probablement dans les mêmes moments que les premières versions de dofus), cependant ankama a tenter de crée d&amp;rsquo;autres jeu.
Joris le Sans-Pouvoir Un jeu basé sur le film dofus devait sortir, il était prévu sur Nintendo DS. Ici il est précisé que le jeu étais prévu pour 2013 pour coincider avec la sortie du film, cependant le film est sorti en 2016 et la nintendo DS en 2013 était morte&amp;hellip;</description></item></channel></rss>